+++
audios = []
descricao = "O DOSSIE é uma coleção de documentos em série que configuram um mapeamento poético evidenciando interesses políticos e ações importantes sobre um território historicamente complexo. Esta documentação é resultado de um processo que juntou uma rede de pesquisadores, ativistas e organizações para ampliar o debate sobre arte, tecnologias e relação entre poder e espaço geográfico na região amazônica.\n\n### \n\n### **MAPAZÔNIA**\n\nO mapazônia é antes de tudo uma materialização poética ou, para melhor dizer, poe(lí)tica, pois o discurso contido na forma não é alienígena a realidade de seus autores, pelo contrário, a realidade amazônica é nosso motivo, e no seus tentáculos orbitamos. Um mapa tenta descrever-narrar um espaço, espaço afetivo, físico, psicológico, visível e invisível.\n\n![](imagens/mapazonia2.png \"MAPAZÔNIA\")\n\n### **RMXTXTURAS**\n\n    <iframe src=\"https://player.vimeo.com/video/48115738?h=e868a30d98\" width=\"640\" height=\"480\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe> <p><a href=\"https://vimeo.com/48115738\">RMXTXTURA #Pr&oacute;logo: Perigoso e Divertido</a> from <a href=\"https://vimeo.com/qualquerquoletivo\">qUALQUER qUOLETIVO</a> on <a href=\"https://vimeo.com\">Vimeo</a>.</p>\n\n    <iframe src=\"https://player.vimeo.com/video/48137637?h=280b22bbd0\" width=\"640\" height=\"480\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe> <p><a href=\"https://vimeo.com/48137637\">RMXTXTURA #Vontade de pot&ecirc;ncia &ne; Vontade de poder</a> from <a href=\"https://vimeo.com/qualquerquoletivo\">qUALQUER qUOLETIVO</a> on <a href=\"https://vimeo.com\">Vimeo</a>.</p>\n\n    <iframe src=\"https://player.vimeo.com/video/48379452?h=eda1bafe97\" width=\"640\" height=\"480\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe> <p><a href=\"https://vimeo.com/48379452\">RMXTXTURA #Estamos em greve</a> from <a href=\"https://vimeo.com/qualquerquoletivo\">qUALQUER qUOLETIVO</a> on <a href=\"https://vimeo.com\">Vimeo</a>.</p>\n\n    <iframe src=\"https://player.vimeo.com/video/48413945?h=7a900a2c12\" width=\"640\" height=\"480\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe> <p><a href=\"https://vimeo.com/48413945\">RMXTXTURA #Redes locais, autonomia</a> from <a href=\"https://vimeo.com/qualquerquoletivo\">qUALQUER qUOLETIVO</a> on <a href=\"https://vimeo.com\">Vimeo</a>.</p>\n\n    <iframe src=\"https://player.vimeo.com/video/48491062?h=9a10e1e423\" width=\"640\" height=\"480\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\" allowfullscreen></iframe> <p><a href=\"https://vimeo.com/48491062\">RMXTXTURA #Epilogo: entre rios, ruas e igarap&eacute;s</a> from <a href=\"https://vimeo.com/qualquerquoletivo\">qUALQUER qUOLETIVO</a> on <a href=\"https://vimeo.com\">Vimeo</a>.</p>\n\n### **FICHA TÉCNICA**\n\nProdução Executiva/Direção/Organização: Giseli Vasconcelos  \n  \nMediação \\[Imersivas\\]: Arthur Leandro  \n  \nVídeos RMXTXTURA: Mateus Moura e Lucas Gouvea  \n  \nMapAzônia  \nLabCart - Hugo nascimento, Luah Sampaio, Yuri barros  \nqUALQUER qUOLETIVO - Lucas e Romário  \nGiseli Vasconcelos  \n  \nEditores  \nArthur Leandro, Bruna Suelen, Giseli Vasconcelos, Ícaro Gaya, Lucas Gouvêa, Mateus Moura, Romario Alves, Clever dos Santos.  \n  \nProdução/Logística: Romario Alves  \n  \nProdução/Rede \\[Imersivas\\]  \nTatiana Wells, Felipe Fonseca e Jader Gama  \n  \nProdução/Logística \\[Imersivas\\]: Bruna Suelen  \n  \nProdução/Áudio \\[Imersivas\\]:Carlinhos Vas  \n  \nProjeto Gráfico: Lucas Gouvêa  \n  \nProdução Gráfica: Roberto Traplev  \n  \nColaboradores  \n//Armando Queiroz // Ateliê do Porto// A Casa – Laboratório de Permacultura Urbana // Celi Abdoral // Contra Corrente // Espaço Cultural Coisa de Negro // Felipe Fonseca //Fernando D’Pádua // Gil Vieira // Hugo Nascimento // Instituto Nangetu // Integra Belém // João Simões // Lorena Marín // Luah Sampaio // Lucia Gomes // Luiz Augusto Pinheiro Leal // Marie Ellen Sluis //Michele Campos // Pablo de Soto // PARACINE// Paulo Tavares //Radio Cipó Arte & Entretenimento// Ricardo Folhes // Roberto Traplev // Tatiana Wells // Vicente Franz Cecim // Yuri Barros // Parque dos Igarapés // IAP - Instituto de Arte do Pará // Casarão Cultural Floresta Sonora // Casa Puraqué  \n  \nFotografias  \nArthur Leandro, Giseli Vasconcelos, Bruna Suelen, Espaço Coisa de Negro, Fernando D’ Pádua, Fundação Lúcia Gomes, Isabela do Lago, Keila Sobral, Qualquer Quoletivo, Roberta Carvalho, Samir Raoni  \n  \nProdução/Experimentação/Videos  \nqUALQUER qUOLETIVO: Lucas Gouvea, Mateus Moura, Maecio Monteiro, Luah Sampaio, Romario Alves, Icaro Gaya, Hugo Nascimento e Luiza Cabral  \n  \nDecupagem/Transcrição: Bruna Suelen e Ícaro Gaia  \n  \nTradução: Tatiana Wells  \n  \nRevisão: Bruna Suelen, Erika Morhy, Ícaro Gaya  \n  \nAgradecimento Especial  \nEdna Vasconcelos e Edineia Sindona, João Simões"
galeria = ["imagens/mapazonia2.png"]
tags = ["Dossiê ", "Cartografia"]
title = "Dossiê - Por uma cartografia crítica da Amazônia "
[capa]
descricao = ""
imagem = ""
[[links_relacionados]]
link = "https://dossie.comumlab.org/"
titulo = "PÁGINA_Dossiê - Por uma cartografia crítica da Amazônia "
[[pdfs]]
ano = 2012
arquivo = "imagens/dossiecartografia.pdf"
autoria = "Giseli Vasconcelos, Arthur Leandro, LabCart, qUALQUER qUOLETIVO,Bruna Suelen, Ícaro Gaya, Lucas Gouvêa, Mateus Moura, Romario Alves, Clever dos Santos."
titulo = "Dossiê - Por uma cartografia crítica da Amazônia "

+++
